\documentclass{beamer}
\hypersetup{pdfpagemode=FullScreen}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[czech]{babel}
\usetheme[pageofpages=of,% String used between the current page and the
                         % total page count.
          bullet=circle,% Use circles instead of squares for bullets.
          titleline=true,% Show a line below the frame title.
	  titlepagelogo=opensuse,
          alternativetitlepage=true,% Use the fancy title page.
          ]{Torino}
\usepackage{fontspec}
\setmainfont{Work Sans}
\author{Tom\'{a}\v{s} Chv\'{a}tal\newline {\small tchvatal@suse.com}\newline {\small SUSE}}
\title{CI pipelines a tvorba binarek - not good enough}
\date{2020/03/01}

\AtBeginSection[]
{
	\setbeamercolor{background canvas}{bg=chameleongreen0}
	\begin{frame}[plain]
		\begin{center}\begin{huge}\textcolor{white}{\secname}\end{huge}\end{center}
	\end{frame}
	\setbeamercolor{background canvas}{bg=}
}

\AtBeginSubsection[]
{
	\setbeamercolor{background canvas}{bg=chameleongreen0}
	\begin{frame}[plain]
		\begin{center}\begin{huge}\textcolor{white}{\subsecname}\end{huge}\end{center}
	\end{frame}
	\setbeamercolor{background canvas}{bg=}
}

\begin{document}

\begin{frame}[t,plain]
\titlepage
\end{frame}


\begin{frame}{O čem si budeme povídat}
\begin{itemize}
	\item Co se snaží vývojáři dosáhnout s CI
	\item Jaké výsledky z toho padají, a co tam uplně nevoní
	\item Jak by to šlo dělat radostněji
\end{itemize}
\end{frame}

\section{CI: Travis a přátelé}

\begin{frame}[t]{K čemu to CI vlastně mám?}
\begin{itemize}
	\item Sestavení každého commitu / pull requestu
	\item Generování binárnich objektů
	\item Spouštění testů
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[t]{Proč se zatěžovat binárkou?}
\begin{itemize}
	\item Testování - viz. bibisect v LibreOffice
	\item Snažší distribuce
	\begin{itemize}
		\item Stáhnu si binárku a spustím, nemusím nic řešit
		\item Pro kompilaci musím vykoumat jak to celé sestavit
	\end{itemize}
	\item Pro velké projekty rychlejší build cyklus; pouzití masivni ccache při buildu $\rightarrow$ Build na CI 10 minut, proti sestavení lokálně za hodinku
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[t]{Fajn, tak kde je ten problém?}
\begin{itemize}
	\item Sestavuju pouze nativně pro systém na CI
	\item Dost často injectuji \uv{zajímavé} závislosti
	\begin{itemize}
		\item Systém na CI prostě ten balíček nemá
		\item CI není dost cool a má příliš staré knihovny
	\end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[t]{It just works on Ubuntu}
\includegraphics[width= 1.0\linewidth]{ubuntu.png}
\begin{center}
Postavil si hospodu, ale chodili mu tam lidi.
\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}[t]{Let us go static!}
\begin{itemize}
	\item Jde to spustit skoro všude!
	\item Ale kdo pohlídá bezpečnostní díry, na to se každý vydlábne
	\item Funkční opravy v závislostech si taky musíme řešit opětovným sestavením
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[t]{Tryout 2: bundle stuff up}
\begin{itemize}
	\item Mám kontrolu nad tím jaké verze knihoven se použijí
	\item Musím si to vše udržovat a aktualizovat sám
	\item S chybama v pribalených knihovnách se musím poprat sám
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Zdroje jsou: Steam}
\begin{itemize}
	\item Mám lidi co mi řeší závislosti a vše aktualizují když je potřeba
	\item Balim u sebe \uv{celé} Ubuntu
	\item Aby to fungovalo distribuce musí injectnout vlastní balíčky (opengl)
\end{itemize}
\begin{small}
\begin{verbatim}
27M    linux32
28M    linux64
14M    steam
9,1M   steamui
781M   ubuntu12_32
197M   ubuntu12_64
\end{verbatim}
\end{small}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Resistance is futile: Google}
\begin{itemize}
	\item Monorepo přístup
	\begin{itemize}
		\item Vše na čem závisím si sleduju ve svém gitu
		\item Zkompiluju si vše \uv{from scratch}, včetně kompileru
	\end{itemize}
	\item Co dělají ostatní nás vlastně nezajímá
\end{itemize}
\begin{small}
\begin{verbatim}
chromium $ ls -1 |grep patch |wc -l
26
chromium $ cat *.patch |wc -l
1352
\end{verbatim}
\end{small}
\end{frame}

\section{Co s tím}

\begin{frame}[t]{Flatpak style}
\begin{itemize}
	\item Balíček sestavený proti \uv{common codebase}
	\item Jde nahrát na appstore, prochází review
	\item Stále nepoužívá přímo systémové knihovny
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[t]{Kontejner}
\begin{itemize}
	\item Pro CI si vyrobím dockerfile pro každou distribuci
	\item V CI potom spouštím podman a nativně si vše sestavím
	\item Musím si celou tu infrastrukturu udržovat
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[t]{OBS nebo Copr}
\begin{itemize}
	\item Nativní sestavení pro individuálni distribuce
	\item Používá build recepty daných distribucí
	\item Future: integrace s IDE a automatické odeslání do OBS
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[t]{OBS Supported distributions}
\includegraphics[width= 1.0\linewidth]{projects.png}
\end{frame}

\begin{frame}[t]{OBS Build overview}
\includegraphics[width= 1.0\linewidth]{build-status.png}
\end{frame}

\begin{frame}[t]{OBS Compilation failure}
\includegraphics[width= 1.0\linewidth]{buildfail.png}
\end{frame}

\begin{frame}[t]{OBS Build recipes}
\includegraphics[width= 1.0\linewidth]{buildfiles.png}
\end{frame}

\begin{frame}{Poděkování}
	\begin{center}
	Děkuji za pozornost.\\
	Dotazy?
	\end{center}
\end{frame}

\end{document}

